iPhone X推臉部辨識系統 網友憂：那南韓怎麼辦？

〔即時新聞／綜合報導〕蘋果10週年紀念新機iPhone X取消蘋果的經典「Home鍵」功能，改採全新身分認證機制「Face ID」，用戶必須長看手機螢幕，透過臉部辨識系統解鎖，但卻引發不少網友在PTT上詢問：「韓國人買iPhone X臉部辨識解鎖時一定很困惑，因為可以互相解鎖....。」
人臉辨識系統利用五官輪廓角度、距離來建立3D結構模型，以此進行身分辨識的依據，常用於軍事單位、政府機關、實驗機構等等高機密場所，這次的iPhone X捨棄Home鍵，昇華成Face ID主攻金字塔頂端消費客群，成功引起買家矚目，除了引發網友討論化妝、戴墨鏡、帽子等等在外物影響之下的精準度討論外，也有網友提出質疑「在南韓大家都長一樣，隨便一個人都能解鎖你手機，這樣還要賣嗎？」意外引起廣泛討論。
不少網友紛紛留言：「完了，蘋果在韓國吞敗」、「所以韓國只能賣三星啊」、「Face ID在韓國安全性堪憂」；但也有網友很嚴肅的詢問：「雙胞胎的話呢？」、「臉部受傷有缺損的話呢？」，對此有人回應表示蘋果發表會上有解釋，如果臉部辨識失敗，其實可以靠輸入密碼解決，不用太過緊張。

韓狗真係抵佢地柒

Btw唔買咪咩事都冇
咁苦惱做乜鳩

支持翻國產既***咪得囉

Apple話就算孖生出錯機會都係幾百萬分之一，有無孖生既真係試過

矛盾對決有一集鬥 最先進臉部辨識 vs 最相似雙胞胎 最後臉部辨識機贏左 跟佢個技術應該可行

幾年前日本套矛盾戰爭有孖妹vs面部掃瞄防盜門
對孖妹似到老豆老母分唔出佢地兩個 但係防盜門都分得出
我諗應該無問題掛

比你講先

笑什麼 畜生 你都是韓國人

個笑話講到好撚悶 再講就唔好笑

地獄gag

厚德

而家既技術的確有機會認到
但係一部得幾年貨仔既電話會唔會用到最新既保安技術呢

tim:得對眼都分到

windows hello搵過孖生試過, 一樣解唔到
其實孖生睇個樣就好似, 但係面型會有少少分別

一塊面用超過 30000 點 去分析會分唔到

難分真與假

韓仔大部份人用三叔同lg
所以冇問題

收皮la 台狗
垃圾新聞

入密碼囉on9新聞，d台仔講到自已好似發現新大陸

連登仔睇lin都認到女優啦